%\documentclass[12pt,a4paper]{article}%
\documentclass[12pt, a4paper]{TD}

%% ======================================================================
\input{./preambule}


%%%######### MODE CORRIGE/PROF #########
\newif\ifCORRIGE%
\CORRIGEfalse % Non commente=version etudiant ; commenté = version corrigée
%\CORRIGEtrue



\iutset{numero={49}, titre={Animaux d'un zoo}}
\begin{document}

%% ======================================================================
\iutset{titre={Animaux d'un zoo}}

\begin{minipage}{10cm}
Au zoo de Beauval, il y a 5 éléphants d'Afrique, 17 écureuils d'Asie, 2 pandas d'Asie ... etc.
On le représente de la façon suivante :
\begin{python}
zoo_Beauval={
   'éléphant':('Asie',5), 
   'écureuil':('Asie',17) , 
   'panda':('Asie',2),
   'hippopotame':('Afrique',7), 
   'girafe':('Afrique',4)}
\end{python}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[height=5cm]{images/girafe}
\end{minipage}





\exercice{Questions de cours}
\question Quel est le type de \ipython{zoo_Beauval} ?
\question Quelle instruction permet d'ajouter trois lions d'Afrique ?
\question Quelle instruction permet de modifier le nombre de pandas dans ce zoo, nombre qui passe de 2 à 3 ?

\exercice{Revoir les fondamentaux}
\question On veut écrire une fonction qui prend un zoo en paramètre et qui renvoie le nom de l'animal le plus représenté dans ce zoo.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez un test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}

\question On veut écrire une fonction qui prend un zoo en paramètre et qui renvoie un dictionnaire dont les clefs sont des continents, et les valeurs le nombres d'animaux de chaque continent dans ce zoo.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez un test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}



\question On veut écrire une fonction qui prend un zoo en paramètre et qui renvoie le continent qui a le plus d'animaux représentés dans ce zoo.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez un test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}

\iutset{titre={Pokemons}}
\nouvellepage %====================================


\hfill \includegraphics[height=4cm]{images/pokemon}
\vspace{-4cm}

\exercice{Échauffement}

Dans mon pokedex, il y a :
\begin{itemize}[$\bullet$]
	\item Coconfort : il pèse 10 kg et il est de type insecte ;
	\item Dardargnan : il pèse 29.5 kg et il est de type insecte ;
	\item Dracaufeu : il pèse 90.5 kg et il est de type feu ;
	\item etc ...
\end{itemize}
Je souhaite conserver ces informations dans une structure de données.
\question Proposer une structure de données adaptée pour modéliser mon pokedex.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie le poids total de ce pokedex.


\exercice{Revoir les fondamentaux}

\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie le nom du pokemon qui est le plus leger.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie un dictionnaire dont les clefs sont des types (insecte, feu, ...) et les valeurs l'ensemble des pokemons de ce type dans le pokedex.

\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie le type (insecte, feu, ...) qui est le plus représenté dans le pokedex.


\exercice{S'entrainer}

\question Proposez une autre modélisation de zoo.
\question Répondre à nouveau aux questions précédentes avec cette nouvelle modélisation

\question Proposez une autre modélisation de pokedex.
\question Répondre à nouveau aux questions précédentes avec cette nouvelle modélisation

\iutset{titre={Pokemons}}
\nouvellepage %====================================

\hfill \includegraphics[height=4cm]{images/pokemon}
\vspace{-4cm}

\exercice{Échauffement}

Dans mon pokedex, il y a :
\begin{itemize}[$\bullet$]
	\item Coconfort : il pèse 10 kg et il est de type insecte et poison ;
	\item Dardargnan : il pèse 29.5 kg et il est de type insecte et poison;
	\item Dracaufeu : il pèse 90.5 kg et il est de type feu et vol ;
	\item etc ...
\end{itemize}
Je souhaite conserver ces informations dans une structure de données.
\question Proposer une structure de données adaptée pour modéliser mon pokedex.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie le poids total de ce pokedex.

\exercice{Revoir les fondamentaux}

\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie le nom du pokemon qui est le plus leger.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie un dictionnaire dont les clefs sont des types (insecte, feu, ...) et les valeurs l'ensemble des pokemons de ce type dans le pokedex.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre un pokedex, et qui renvoie le type (insecte, feu, ...) qui est le plus représenté dans le pokedex.

\exercice{S'entrainer}

\question Proposez une autre modélisation de pokedex.
\question Répondre à nouveau aux questions précédentes avec cette nouvelle modélisation


\iutset{titre={Pokemons}}
\nouvellepage %====================================

\hfill \includegraphics[height=4cm]{images/spiderman}
\vspace{-4cm}

\exercice{Échauffement}

L'agence du S.H.I.E.L.D comprend dans ses rangs :
\begin{itemize}[$\bullet$]
	\item Iron Man, homme qui mesure 1m97
	\item Spiderman, mutant qui mesure 1m78
	\item Agent 13, femme qui mesure 1m64
	\item ... etc
\end{itemize}
Je souhaite conserver ces informations dans une structure de données.
\question Proposer une structure de données adaptée pour modéliser l'agence ?.
\question Ajoutez dans l'agence Captain America, un homme qui mesure 1m87.

\exercice{Revoir les fondamentaux}

\question Écrire une fonction qui prend en paramètre une agence, et qui renvoie le nom de l'agent le plus petit.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre une agence, et qui renvoie un dictionnaire dont les clefs sont des genres (femme, homme, mutant, ...) et les valeurs l'ensemble agents.
\question Écrire une fonction qui prend en paramètre une agence, et qui renvoie le genre (femme, homme, mutant, ...)  qui est le plus représenté dans l'agence.

\exercice{S'entrainer}

\question Proposez une autre modélisation d'agence.
\question Répondre à nouveau aux questions précédentes avec cette nouvelle modélisation

\end{document}
